疫情未平息 前官員露口風：中方恐被迫以「不可抗力」為由不買美貨

武漢肺炎疫情無法控制，重創經濟。中國前商務部副部長魏建國則表示，中國雖然與美國簽訂協議，承諾大手採購美國產品，但疫情令到情況變得「複雜」，中國恐被迫以「不可抗力」為由不兌現採購承諾，這是北京人物，首度證實該疫情衝擊中國對美中貿易協議的落實。

2001年至2008年4月任商務部副部長、現任中國國際經濟交流中心秘書長的魏建國表示，中國「絕對尊重」一月時與美方簽訂第一階段貿易協議中的採購承諾。可是，協議簽署後爆發武漢肺炎疫情，或許讓中國以「不可抗力」條款，不購買農產品以外的其他美國貨。

魏建國又稱，「中國完全能夠達成美國農產品的進口承諾」，但他沒有提到諸如製造業產品與能源其他非農產品的採購計劃，不過他說：「若某部份的採購無法達成，一旦疫情結束，中國將絕對加倍努力，落實協議。」

這是北京人士首度實，中方或許考慮使用協議中「若發生天災或其他不可預見、無法控制之事，而延遲一方依據時程兌現義務」的不可抗力條款，令中美雙方再進行磋商。

中美簽訂的第一階段貿易協議，中方承諾在兩年內要增加採購2,000億美元（約1.56萬億港元）的美國產品與服務，其中包括320億美元（約2,496億港元）的農產品。

支那睇到武肺可能漫延到美國 , 令美國股市大跌 , 未必敢加支那關稅令通脹上升

習種又話可控可防係小case，邊到有天災級呀繼續進貢啦柒頭

美國只要搬WHO出黎 話支那疫情可防可控 支那根本無得駁

即係話支那點都會比到位美國入

被迫？？？？？？
根本就係違反承諾

Trump 一早就話習種攪得掂

支那復工無期 , 如果美國非中國供應鏈無問題 , 美國再加中國重稅 , 咁樣夾一夾 , 真係會今年就支爆

中國都抗疫成功 仲想走數？

死幾千人貴定夾硬買美國野成本貴

唔怪得侵自己都吹話肺炎好小事啦

啲用詞好撚柒
咪再Post呢啲垃圾上嚟

最好咩野支那衰野都唔好俾人知

又彈出彈入。

為咗違約可以去到幾盡

專登搵個前官員放風

習敗北果然係攬炒之王,可以兩代人成果敗曬出去

有咩所謂姐？咪立刻加稅囉

不可抗力
乜鳩意思

習總擺明玩嘢啦
抗疫要以中醫為主喎

I am inevitable

支那今舖認又死 唔認又死 差在侵侵點樣撚狗

畢竟侵侵始終都係生意人 支那認疫情嚴重對美國都無咩好處 反而佢唔認扮無事 侵侵仲可以繼續要支那履行承諾 起碼一年袋番二千億先 所以侵侵先順其道而行啫

第二階段未開始傾就已經諗住違約
咁仲點傾落去

而且除左湖北之外, 全國都係得返幾宗增確診個案
其實應該黎緊星期一就全面復工

樓主條戇鳩Post埋呢啲嘢仲屌返人轉頭 戇撚鳩